未立國安法 左派先靠嚇： 悼六四「行動」違法

全文

未立國安法 左派先靠嚇：
悼六四「行動」違法

【本報訊】本周四是六四事件31周年，支聯會至今仍未獲批在維園舉行六四燭光悼念集會，在中共強推港版國安法下，日後支聯會更有可能被取締，港區人大代表、行政會議成員葉國謙昨出席《城市論壇》時明言，支聯會提出「結束一黨專政」，以此目的舉行悼念集會「唔犯法都幾難」，更以之前內地人士製作「銘記八酒六四」酒被定罪為例，。。。。。。。。。。

記者：梁穎妍 陳珏明

支聯會昨在多區擺街站，呼籲市民遍地開花悼念六四。何頴賢攝

港台節目《城市論壇》昨以「國安立法，中西博弈互交鋒；五大綱領，六四燭光飄渺中」為論題，獲邀出席者包括有份投票。。。。。。。。。。

相關新聞：支聯會Plan B：八人一組入維園

「顛覆政權」隨時搬龍門

六四事件即將踏入31周年，今年維園六四集會幾乎肯定會被警方以限聚令為由禁止，但未來的燭光悼念，或因觸犯港版國安法成為絕唱；支聯會五大綱領之一為「結束一黨專政」，。。。。。。。。。

葉國謙直言，雖然已故國家領導人鄧小平曾提過可以罵共產黨，如活動屬紀念性質或表達個人意見，「相信唔係問題」，但認為不能有行動或組織推翻共產黨，「『結束一黨專政』講吓仲係言論表達，但真係有行動，話唔犯法相信都幾難」。葉又指，國安法實施後，若支聯會。。。。。。。。。。

李卓人以內地人士製作「銘記八酒六四」酒被定罪、《零八憲章》起草人劉曉波及王全璋案等例子反駁，批評內地無法無天，中共隨時以言入罪，何謂顛覆國家政權隨時可搬龍門，籲葉國謙「醒吓啦」。葉即反斥「李卓人你醒吓啦，內地唔係無法無天！」他更稱六四酒案因酒瓶寫上「平反六四」，已非單純賣酒，「。。。。。。。。。。。

李卓人：五大綱領不變

李卓人表明，支聯會一直堅持五大綱領，包括結束一黨專政及建設民主中國，「過去同將來都唔會改變有關言論同倡議」，會繼續堅持每年六四燭光集會，又批評中共強行在港推行國安法不理性，將招致外國制裁。他強調香港是否淪為一國一制，不是美國政府。。。。。。。。。。。

基本法委員會副主任譚惠珠昨出席無綫新聞節目《講清講楚》時稱，不能單憑一句口號或唱一首歌就判斷是否違反國安法，需要看前文後理、意圖、後果及有否組織等，認為中央會參考世界各地，甚至是2003年《基本法》23條草案；惟當年草案正是被質疑未能保障人權和自由。港版國安法的決定草案中在「行為」外加入「活動」，譚。。。。。。。。。。。

當他們來抓「龍獅旗」我沒有發聲。我悼念六四。

當他們來抓「本民前」我沒有發聲。我悼念六四。

當他們來抓「民族黨」我沒有發聲。我悼念六四。

當他們來抓「悼念六四」，已經冇人為我發聲。

同我字大一d 屌柒左膠犯民

香港金融業職工總會抗國安法記者會
2020-06-01

蘋果動新聞 HK Apple Daily
1.66M subscribers

推